淺談ppi(Pixels per inch)，同iPhone Xr

見到另一個POST講梗iPhone Xr 螢幕質素問題，好多人都鬧Xr個mon好差，因為ppi唔高。
但發覺原來連登仔對ppi嘅概念唔太了解。當然好多萬能嘅連登仔們可能一早就知，點都好可以睇埋落去。

利申：有D怕認真post冇人理

ppi(pixels per inch)，係像素密度嘅單位，代表一英寸之內有幾多粒像素。一般而言，Ppi越高，螢幕顯示圖像就更精細。

圖中見到，20ppi嘅圖像比10ppi更加「精細」：你會更加感覺到呢個係一個圓型。

ppi嘅值同螢幕大小及解像度有關，點計算就唔詳細講了。

問題嚟啦，既然ppi越高，圖像就越精細，咁係咪代表ppi越高越好呢？
答案：部分正確。

跟據Apple所講，人眼無法喺一般使用手機距離之下，「分辨」到300ppi 以上嘅螢幕。意思係無論個手機螢幕係400ppi定320ppi，對你嚟講係無分別嘅，因為你跟本分辨唔到兩者有咩唔同。
姐係話，手機螢幕ppi越高越好，但超過300ppi的話，可以話係於你無別。

點解我要highlight「手機」呢？因為300ppi並唔係任何螢幕ppi嘅標準，只適用於手機：

以iPad同iPhone做例子。因為iPhone 螢幕細過iPad好多，我地通常會近D睇iPhone，遠D睇iPad。所以iPhone 嘅 ppi 一般會高過iPad 。

另一個例子就係 iPad(pro) 同iPad mini。因為iPad mini個螢幕細過 iPad(Pro) 好多，我地會比較近D睇iPad mini，而iPad(Pro) 就遠D睇。所以 iPad mini 嘅 ppi 會達到 iPhone 8 水平，而iPad(Pro)就唔達300ppi。

正如電視/電腦螢幕，我地通常離電視1-2 m 咁樣睇，己經冇辦法見到佢起粒粒，我地唔需要整到電視/電腦螢幕達手機級嘅ppi。一方面無需要（使用距離遠，我地無法分辨），另一方面會提升成本，縮細螢幕大小等等。

小總結，一般而言：
螢幕嘅使用距離越遠，ppi嘅需求越低。螢幕嘅螢幕越大，使用距離越遠。

咁點解依加無論android 定 iOS，D螢幕ppi都係大過300 ，有D更加去到400幾呢？

好大程度上係因為依加D電話鐘意玩鬥高spec，CPU 要2.8 GHz⋯⋯RAM要8GB⋯⋯ROM要512GB⋯⋯鬥完機內就鬥機外，個screen要4K，要6”先夠⋯⋯

舉個例，同樣係5.5”moon，Sony Z5 Premium 達到3840x2160 ( 806ppi)，而iPhone 8+ 都只係有 1920x1080(401ppi)，足足少一半（手機廠商傾向放幾種特定解像度落電話到，正如sony 放4K，Apple放2K，唔係以ppi做首要考慮條件）。

但諗深一層，我地平時跟本唔能夠分辦到401ppi 同 806 ppi 嘅電話螢幕。放一個4K mon 落電話到，有用咩？

iPhone Xr
iPhone Xr 嘅ppi的確係比同樣大小嘅機輸蝕，6.1”mon只有326 ppi，而5.5”mon (Plus系列) 一早就有401ppi。但實際上，就一般使用而言，我地同樣係無能力分辨到326ppi同401ppi有咩分別，喺ppi上iPhone Xr 維持到一般水準嘅螢幕質素，而佢更加唔係720p(有機會下次解釋)。由iPhone 4S 開始己經用梗326ppi做標準，點解今時今日先會話佢粒粒mon？結論：iPhone Xr喺ppi上並無輸蝕。

唔係wor 以前高登an撚 話睇得出 簡直係神眼

連登仔個個隻眼都係新人類
睇部電話梗係變粒粒芒啦

其實乜柒都係假，想自用嘅，過兩日有實機拎上手覺得OK未買囉
都唔知班友有乜好踩

買部電話都可以話人ON9窮撚
咁大膽試下係街度同路人咁講睇下會唔會比人兜巴車埋去

成日話720P戈啲唔用腦諗下 只會信傳媒講 一啲思考都冇

理想：

現實：
LCD:

OLED:

除咗無腦打手我都唔知有咩人會嘈
326一早已經有，iPhone8出街都見到實物，有幾粒粒mon？我諗大家心中有數
而且同啲打手講（我assume佢係先）XR用新chip 7nm A12，效能係同XS一樣，而且個mon「低像數」啲仲可以慳電，問佢地點睇依啲優點，佢地清一色消失晒，唔知唔識定唔想提

認真post

OLED ppi 愈高，黑點就愈大粒，個sub pixel 排列會更明顯
BTW, 唔好偷換概念，樓同mon冇得比

你隻眼真係可以睇得出個分別？

由iPhone 4S 開始己經用梗326ppi做標準，點解今時今日先會話佢粒粒mon？結論：iPhone Xr喺ppi上並無輸蝕。

講撚左班垃圾比打手拖撚住個鼻, 問鳩點解 6 6s 7 8 都係個 "720" Mon 同 PPI
佢同你講時代有進步, 但係就係咁岩今年先會進步到接受唔到.

外國全部新聞科技網贊呢部垃圾, 肯撚定收晒錢.

連登好處就係見到呢到 D 事實, 例如 1440p 等如 2K, S8 有 Face ID

所有係發售日前拎到 XR 做評測都係不可信

簽哂野唔准插，唔准同XS 比

xr個mon又變人體工學標準
即係x,xs個mon都係鳩ga la?

到時同8plus 兜口兜面比較就知apple有無搵笨

跟據Apple所講，人眼無法喺一般使用手機距離之下，「分辨」到300ppi 以上嘅螢幕。意思係無論個手機螢幕係400ppi定320ppi，對你嚟講係無分別嘅，因為你跟本分辨唔到兩者有咩唔同。

你有無google過『蘋果話』既一般距離係幾多
成30cm啊。。 你搭地鐵都未必會咁用電話法
做消費者，唔好話個間公司講就信哂佢先得
外國tech site gsmarna都話LCD retina係silly marketing name, 個底咪又LCD 講到另類mon 咁
Apple最中意用呢d名吸引人， 講到天上有 地下無

最緊要親眼睇嗰下觀感係點，幾多數據都無用

8 Plus 同 Xr 係同 Grade?

iPhone 8 同 iPhone 8 Plus 同一個 Mon?

一眾youtuber聲稱XR個mon睇落去同8 plus無分別wo...我都想知apple係未咁犀利可以調較到無視spec

兩個 Mon 解像度唔同, 無分別可能係顯示品質.
一個 1080 一個 720 睇相可能差唔多但係顯示解像度一定唔同.

聲稱姐係佢地感覺, apple 個 spec sheet 已經講到明有分別. 重有 Xr 起馬唔撚怕起烘.

你話個一眾, 不如是但比六七個我地, 大概係邊個時間講等我地連登仔去笑鳩佢班垃圾?

你要買XR咪XR囉，冇人阻/笑你喎，日日咁撚多個post

咁學術嘅post都可以扯落公屋到

好想知你現實係一個點嘅人

聞mon咩，30cm咪正常囉
搭地鐵咁撚逼，睇咩mon都冇分别啦